<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish">

        <item>Сом</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
        <item>Стерлядь</item>
        <item>Форель</item>

    </string-array>

    <string-array name="fish_content">
        <item>Сом - латинское название - silurus glanis. Рыба семейства сомовых. Самое первое впечатление, которое оставляет сом – это крайнее уродство: совершенно голое тело, покрытое слизью, тупая голова, громадная пасть, от которой отходят, как два мясистых червя, усы, а на подбородке еще 4 уса-червяка, но уже более мелких. Хвост у сома мало похож на рыбий, очень длинный (он составляет больше половины туловища), плоский, сплюснутый с боков. Если прибавить, что это страшилище бывает очень больших размеров – до 5 метров в длину, а вес иногда превышает 300 кг, то получается действительно запоминающееся зрелище. Такие гиганты, правда, бывают в 80-100летнем возрасте.
Сом — рыба–гигант. Это самый крупный хищник, обитающий в пресной воде. Принадлежит к семейству сомовых. В водоемах России распространен обыкновенный сом. Он иногда достигает длины 3 м, веса 300 кг. Ученые считают, что таким гигантам около 80–100 лет, но чаще попадаются сомы весом 10–20 кг. Их тело покрыто густым слоем слизи, кожа — темная с зеленоватым оттенком.</item>

        <item>Налим — единственный представитель тресковых среди пресноводных рыб. Обитает налим в реках и озерах почти по всей территории России, кроме Кавказа и Камчатки.
Внешний облик и образ жизни налима свидетельствуют о том, что это рыба реликтовая, сохранившаяся со времен ледникового периода. Он унаследовал холодолюбивость своих предков и обитает в основном в водоемах северного полушария. Особенно распространен в реках Сибири. Ценная промысловая рыба, особое значение имеет печень налима как деликатесный продукт, богатый жиром и витамином А. В настоящее время по всей России отмечается снижение численности налима, уменьшение его средних размеров из-за переловов и загрязнения водоемов.</item>

        <item>Щука - род пресноводных рыб, единственный в семействе щуковых. В длину щука может достигать 1,5 м, а массой до 35 кг (обычно до 1 м и 8 кг). Тело торпедовидное, голова большая, пасть широкая. Окраска изменчивая, зависит от окружения: в зависимости от характера и степени развития растительности может быть серо-зеленоватая, серо-желтоватая, серо-бурая, спина темнее, бока с крупными бурыми или оливковыми пятнами, которые образуют поперечные полосы. Непарные плавники желтовато-серые, бурые с тёмными пятнами; парные — оранжевые. В некоторых озёрах встречаются серебристые щуки. Продолжительность жизни отдельных особей может доходить до 30 лет.</item>

        <item>Карась – рыба достаточно осторожная, поэтому поймать иногда весьма сложно, но многие рыбаки стремятся к ловле именно этой рыбы, совершенствуя уже существующие техники. Особенно это касается ловли карася в различное время года. Карась обитает во многих пресных водоемах России и Европы. Мясо карася обладает приятным мягким вкусом, о чем говорит обилие кулинарных рецептов, используемых рыбаками после ловли.</item>

        <item>Сте́рлядь (лат. Acipenser ruthenus) — рыба семейства осетровых, обитающая в крупных реках Европы, впадающих в Чёрное, Азовское и Каспийское моря, а также Сибири вплоть до Енисея на востоке. Проходные популяции, мигрировавшие между пресными и солёными водами, были полностью уничтожены. Включена в Красную книгу МСОП как «вымирающий вид»[2]; занесена в Приложение II CITES[3] и Красную книгу России[4]. Длина тела достигает 125 см, масса — до 16 кг. Вылов, как любительский, так и промышленный, в России запрещён во всём Волжско-Каспийском[5] и Азово-Черноморском рыбохозяйственных бассейнах[6][7] (как и всех видов осетровых). Лицензированный лов разрешен в некоторых реках Западной Сибири[8][9], а также в реках Северного рыбохозяйственного бассейна[10]. Объект аквакультуры.</item>

        <item>Форе́ль — общее название нескольких пресноводных видов и форм рыб, относящихся к семейству лососёвых (Salmonidae).
Форели присутствуют в трёх из семи родов семейства: лососи (Salmo), который включает атлантические виды; тихоокеанские лососи (Oncorhynchus) и гольцы (Salvelinus). Salmo ohridanus, также известный под названием Belvica, является видом пресноводных лососёвых рыб, эндемичных для озера Охрид в Албании и Македонии.</item>
    </string-array>

    <array name="fish_image_array">

        <item>@drawable/img_som</item>
        <item>@drawable/img_nalim</item>
        <item>@drawable/img_shyka</item>
        <item>@drawable/img_karac</item>
        <item>@drawable/img_sterlad</item>
        <item>@drawable/img_forel</item>

    </array>

    <string-array name="na">

        <item>Мясо рака</item>
        <item>Лягушка</item>
        <item>Живец</item>
        <item>Подёнка</item>
        <item>Кастер</item>
        <item>Зофобас</item>

    </string-array>

    <string-array name="na_content">

        <item>Мясо рака — это отличнейшая наживка при ловле всех крупных рыб.
            Особенно привлекательными являются для рыбы целые,
            только что сбросившие свой панцирь раки.</item>

        <item>Лягушка — хорошая приманка для многих видов рыб, так как является их привычной пищей.
            Рыболовы, использующие эту приманку, берут крупных сомов, налимов, окуней, щук и судаков.
            На лягушек небольшого размера, особенно в осеннее время, достаточно хорошо ловятся язь,
            голавль и другие хищные виды рыб. Начинают ловить на лягушку с весны после паводка и
            продолжают до поздней осени.</item>

        <item>Живец — небольшая живая рыба, используемая для насадки на
            рыболовные крючки в качестве наживки для ловли хищной рыбы, например при ловле щук.
            В качестве живца чаще всего используют плотву, красноперку, подъязка, окуньков,
            карасиков, уклейку, голавлика, пескариков и др.
            Не пригодны лишь лини, на них хищники не клюют. </item>

        <item>Подёнка в качестве приманки используется как сама бабочка подёнки, так и её личинка (бабка).
            Личинка бабочки поденки является одной из лучших наживок для ловли мирных рыб.
            Этих нежных и изящных насекомых можно часто увидеть летом, парящими, словно невесомые пушинки,
            над водной гладью озера или тихой реки.</item>

        <item>Кастеры — это куколки личинок мух, последняя стадия развития перед превращением во взрослую муху. Они неподвижны, но очень привлекательны для рыб.</item>

        <item>Зофобас — это подвижные личинки похожи на мучных червей, но они крупнее. Очень привлекательны для форели.</item>

    </string-array>

    <array name="na_image_array">

        <item>@drawable/na_rak</item>
        <item>@drawable/na_frog</item>
        <item>@drawable/na_jivec</item>
        <item>@drawable/na_podenka</item>
        <item>@drawable/na_caster</item>
        <item>@drawable/na_zofobas</item>

    </array>

    <string-array name="sna">

        <item>Удочка</item>
        <item>Фидер</item>
        <item>Мормышка</item>
        <item>Кружки</item>
        <item>Балансир</item>
        <item>Спиннинг</item>

    </string-array>

    <string-array name="sna_content">

        <item>Поплавочная удочка — одна из простейших рыболовных снастей,
            что обусловило её повсеместное распространение. Поплавочная удочка состоит из удилища,
            закреплённой на нём лески с поплавком, грузилом и крючком с наживкой. С помощью удилища
            приманка забрасывается в воду. По поведению поплавка (поклёвке) определяется момент,
            когда рыба держит приманку во рту.
            При поклёвке производится подсечка — небольшое резкое движение удилищем.
            Подсечённая рыба вываживается на берег.</item>

        <item>Фидер — рыболовная донная снасть, а также способ ловли рыбы этой снастью.
            Особенность данного способа ловли заключается в использовании специальных удилищ с
            гибкой вершинкой для индикации поклёвки.
            Также возможно применения дополнительных сигнализаторов поклёвки (колокольчики, бубенчики).</item>

        <item>Мормышка — это небольшой грузик определенной формы, величины и расцветки,
            изготовленный из олова, свинца, меди, вольфрама, нержавеющей стали или их сплавов,
            с укрепленным в нем крючком и отверстием для привязывания к леске.

            Формы мормышек разнообразны, но некоторые из них наиболее популярны — "дробинка", "капелька",
            "овсинка", "клопик", "фасолька", "чечивичка", "конусная", "ромбик", "грушка", "уралка",
            "муравей", "коза", "чертик", "ведьма", "дрейсена", "нимфа" и др.</item>

        <item>Кружки представляют собой плавучую снасть для ловли хищных рыб. Состоит из диска,
            вставляющейся в диск палочки и оснастки. Ловля на кружки ведется в прудах и озерах,
            а также в реках с медленным тихим течением, в их заливах и заводях. Кружки по принципу
            действия -
            те же жерлицы, только плавающие, а значит, ставить и проверять их сложнее, поскольку
            все происходит на воде.</item>

        <item>Баланси́р (фр. balancier от balancer «качать, уравновешивать», от лат. bilancia — весы)
            , — груз, соединённый с вращающейся деталью машин, служащий для уравновешивания сил
            инерции.
            В этих же целях канатоходец использует шест, стремясь управлять положением массы тела
            относительно точки опоры, перпендикулярно канату.</item>

        <item>Спиннингом, в основном, ловят хищную рыбу. Спиннинговая ловля является активным видом рыбной ловли, рыболов выполняет частые забросы приманки, постоянно перемещаясь по водоему, экспериментирую с видом приманки и способом ее проводки.</item>

    </string-array>

    <array name="sna_image_array">
        <item>@drawable/sna_ydochka</item>
        <item>@drawable/sna_fider</item>
        <item>@drawable/sna_mormushka</item>
        <item>@drawable/sna_kryshku</item>
        <item>@drawable/sna_balansir</item>
        <item>@drawable/sna_spining</item>

    </array>

    // Add two elements

    <string-array name="history">

        <item>1 Анекдот</item>
        <item>2 Анекдот</item>
        <item>3 Анекдот</item>
        <item>4 Анекдот</item>

    </string-array>

    <string-array name="history_content">

        <item>Сидят на берегу речки два друга с удочками. Рассуждают о жизни.

— Ты, Петро, как думаешь: рыбалка – это искусство или все-таки спорт?
— Пока мы с тобой здесь ловим рыбу – это спорт. А вот, когда завтра будем рассказывать
            о своем улове – это уже искусство.</item>

        <item>Рыбаки беседуют между собой:

— Друзья, вы знаете, почему рыбы не разговаривают?
— Нет. Почему?
— Они боятся спугнуть человека с удочкой. Кто им еще вкусняшек принесет кроме рыбака!</item>

        <item>Два рыбака рассказывают:

– Я такую рыбу поймал, что даже не хватило шкалы весов, чтобы ее взвесить.
– А я такую, что одна ее фотография весила 2 кг.</item>

        <item>Встречаются две подруги. Одна другой:

— А я с мужем на рыбалку езжу!
— О, Натаха, ты рыбачишь?
— Поначалу рыбачила. Потом втянулась, пью, как все…</item>

    </string-array>

    <array name="history_image_array">
        <item>@drawable/first_anekdot</item>
        <item>@drawable/second_anekdot</item>
        <item>@drawable/three_anekdot</item>
        <item>@drawable/four_anekdot</item>

    </array>

    <string-array name="info">
        <item>Главный разработчик</item>
    </string-array>

    <string-array name="info_content">

        <item>
            Данный проект был подготовлен разработчиком Кочарян А.К.
            На данной проект ушло не мало сил и времени, поэтому прошу уделить время данному мини-приложению!
        </item>

    </string-array>

    <array name="info_image_array">

        <item>@drawable/main_developer</item>

    </array>

</resources>